\chapter*{Seznam zkratek}

\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
	API & Application Programming Interface -- rozhraní pro programování aplikací\\
	ARM & Advanced RISC Machine -- procesorová architektura\\	
	CIL & Common Intermediate Language -- nízkoúrovňový jazyk používaný platformou .NET\\
	CLI & Command Line Interface -- rozhraní příkazové řádky\\
	CLR & Common Language Runtime -- virtuální stroj vykonávající CIL\\
	DI & Dependency Injection -- injekce závislostí\\
	GC & Garbage collection -- uvolnění nevyužívané paměti\\
	gRPC & Google RPC -- systém umožnující vzdálené volání procedur\\
	GUI & Graphical User Interface -- grafické uživatelské rozhraní\\
	HTTP & Hypertext Transfer Protocol\\
	HTML & značkovací jazyk pro vytváření webových stránek\\
	IP & Internet Protocol\\
	JIT & just-in-time -- kompilace programu za jeho běhu\\
	JS & jazyk JavaScript\\
	MFD & multifunkční zařízení\\
	MIT & svobodná licence\\
	MSI & Windows Installer\\
	MVVM & Návrhový vzor model-view-viewModel\\	
	REST & Representational State Transfer -- architektura rozhraní\\
	RHEL & operační systém Red Hat Enterprise Linux\\
	RID & Runtime IDentifier -- identifikátor cílových platforem\\
	RoH & Robot Health-check -- druhá část této práce umožňující kontrolu stavu aplikací\\
	Ruda & Robot Updater Apparatus -- první část výsledku této práce umožnující aktualizaci aplikací\\
	R\&D & Research and Development -- oddělení výzkumu a~vývoje\\
	SDK & Software Development Kit -- sada nástrojů umožňující/ulehčující vývoj\\
	TCP & Transmission Control Protocol -- transportní protokol \\	
	UI & User Interface -- uživatelské rozhraní\\
	UX & User Experience -- uživatelský prožitek, jak se UI používá\\	
	WPF & Windows Presentation Foundation -- subsystém umožnující vytváření GUI\\
	WYSIWYG & what you see is what you get -- editor umožnující vidět výslednou podobu během editace\\
	XAML & Extensible Application Markup Language -- deklarativní jazyk používaný pro návrh GUI ve~WPF\\
\end{tabularx}